%@P:exocorcp
%@metapost:affine301exo1c.mp
%@Dif:2
Un employé a gagné 90~\si{\EuRo} pour 15 heures de travail.
\begin{myenumerate}
\item Calcule son salaire horaire.
\item Exprime le salaire $S$ (en \si{\EuRo}) en fonction du
temps $t$ (en heures).
\item Construis la représentation graphique de la fonction $S$ pour
$0<t<20$ (1~cm pour 2 heures sur l'axe des abscisses; 1~cm pour
10~\si{\EuRo} sur l'axe des ordonnées).
\item Détermine graphiquement (on laissera apparent les traits de
construction nécessaires):
\begin{itemize}
\item Le salaire correspondant à 10 heures de travail.
\item le nombres d'heures correspondant à un salaire de
120~\si{\EuRo}.
\item Vérifie  ces résultats par le calcul.
\end{itemize}
\item Cet employé a consacré 15\% de son salaire à l'achat d'un
vêtement, quel est le prix de ce vêtement ?
\item Il consacre 75~\si{\EuRo} à ses loisirs. Quel est le
pourcentage du salaire cela représente-t-il ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Son salaire horaire est $90\div15=6$~\si{\EuRo} par heure.
  \item $S=6t$.
  \item \[\includegraphics{affine301exo1c-1}\]
  \item Voir le graphique.\par Si $t=10$ alors $S=6\times10=60$~\si{\EuRo}.
\par Si $S=120$ alors $t=120\div6=20$ heures de travail.
\item $\dfrac{15}{100}\times90=13,5$~\si{\EuRo}.
\item $\dfrac{75\times100}{90}\approx83\%$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice récapitulatif sur les fonctions linéaires. Peut être donné en interrogation.